<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>feeds on David</title>
    <link>https://dalv0911.github.io/jp/categories/feeds/</link>
    <description>Recent content in feeds on David</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2018–2021, David and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dalv0911.github.io/jp/categories/feeds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>初めてスノーボードをしていました</title>
      <link>https://dalv0911.github.io/jp/post/2018-very-first-time-snowboard/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dalv0911.github.io/jp/post/2018-very-first-time-snowboard/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;熱帯モンスーンに属するベトナムに住んでいた私は生まれた頃から雪どころか気温が０になっところも体験したことが有りませんでした。でも、今度来日してから約３ヶ月を経ってやっと雪を見ることが出来ました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今週月曜日の朝、外に出て出社する時にちょっと白く小さいな雨が降るかと思いましたが、よく見たらこれは雪だ、本当に雪だと驚くて楽しかった。その日、何か新しいことがあったなと一日中楽しんていました。そして、今週末もスキーにする予定があるのでもっとワクワクしました。ああ、雪は綺麗ですよね、早く遊びに行きたいなあみたいな気持ちでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ようやく週末が来ました。スキー場は長野での熊の湯場です。金曜日の夜からやくバスでやく７時間かかって翌日の6時ごろにスキー場に到着しました。6時はまだ早いのでホテルの着替え室にゆっくり休んでいました。そして、そこで大学時代の先輩も会えました。こんなところに先輩に会えるなんて驚きました。やはり雪を見たことないベトナム人は日本のスキーに憧れているなと思います。ゆっくり目と閉じて休憩したところ、7時半になったらホテルをチェックイン手続きをしてレンタル室にボードと手袋を借りに行きました。週末なので人が多くてレンタル時間も意外とかかりました。僕は手袋を準備しておいたから、残りはボード・靴・メガネだけ借りました。やっと9時に全部準備完了してスキー場に出発しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dalv0911.github.io/images/sukii_jyou1.jpg&#34; alt=&#34;スキー場&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スノーボードするために、Liftに乗って高いところまで行かないといけないです。だけど、僕は高い方が怖いのでLiftに乗るなんて無理みたいでした。周りをよく見ると皆は平気そうで乗っているんだ。どうして僕だけ怖いですかって自分に聞いたが答えがなかった。その答えを探したいので、乗って見ました。で、乗ったらやっぱり怖い、このママじゃ途中で落ちそうって感じました。なんども自分を納得して怖いものを考えずに楽しいことを全力で探して頑張っていました。やっと、１回目のLiftが終わりました。僕は自分の怖いところを乗り越えました。ちょっと嬉しく感じましたよ。そして、ボードで下に滑り始めました、なんども転んでいて転んだら立って、それを繰り返してLift乗り場に到着しました。また、２回目のLiftにはじめました、まだ怖いが、やるしかないと思って６回まで乗りました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dalv0911.github.io/images/lift.jpg&#34; alt=&#34;Lift&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やっぱり、怖いものを繰り返すことで、６回目のLiftはあまり怖くないと感じた、Liftで周りの景色も綺麗に見えました。なんだか自分もちょっとだけ成長したなと嬉しく思っています。怖いことはLiftに乗ることだっただけで、スキーはめっちゃ楽しかったよ。&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VYSA旧正月祭をスタッフとして参加しました！</title>
      <link>https://dalv0911.github.io/jp/post/2018-challenge-as-staff-at-vysa/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dalv0911.github.io/jp/post/2018-challenge-as-staff-at-vysa/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;今日、1月14日、Vysa旧正月祭をスタッフとして参加しました。一日よくあちこち祭の準備と掃除をやったので、疲れました。だけど、楽しいこともありましたね。特にベトナムの料理が食べられました！これは一番幸せだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祭を参加する前に、意気込みはなんとこの旧正月はきっと外でやるとか、じゃなくても広いところで行うかなと思っていました。ですが、場所はHollywood Plazaになりました。正直、最初はちょっとがっかりして、やる気が出なかったが、日本にイベントを開催するので、しょうがないですね。ベトナムではないし、広いところとかありませんね。では、自分も思い切ってみんなと一緒にVysa旧正月祭を成功させろうと思っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13時から、公式に客が来る予定ですから、朝8時半にスタッフが集まって祭開催の準備をしました。午後の5時ぐらいにベトナムの人気な食べ物が食べられました。
その時、もう疲れたけど、なんだか懐かしい、いいなという考えがちょっと頭の中に浮かびました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これから、自分ももっと積極的に社会のイベントに参加したいなと思っています。今日はもう疲れましたので、明日も早めに仕事に行かないといけないから、これで終わりにします。&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初めて日本でお正月を過ごしました！</title>
      <link>https://dalv0911.github.io/jp/post/2018-very-first-holiday-in-japan/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dalv0911.github.io/jp/post/2018-very-first-holiday-in-japan/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;皆さんは普段お正月の時、何をしていますか？僕はよく家族と家を掃除したりご飯を食べたりしていました。そして、年明けの時も友達と飲み会とかやっていました。ですけど、今度日本に住んていますので、そう言ったことが出来なくなりました。確かに連休の前にお正月の雰囲気があまり味わなかった。どうしようかと思っていたが、自然に流されてしていたら意外といい連休が取れました！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;忘年会として友達と鍋をやりました&#34;&gt;忘年会として友達と鍋をやりました！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;実は僕のチームがあるアプリを開発しました。結構多くのユーザーが利用してくれるので毎月ちょっと広告の報酬がもらえました。そして、そのお金でよく焼肉を食べに行きました。ですが、今度日本の焼肉屋に行ったら高いお金がかかるので実家で鍋をやることを決めました！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;では、実家で鍋やるために全部鍋から材料まで準備しないといけないんですね。ちょっと運がよくて鍋は中古で2800円で買えました！五人がいるので、すごい安いですね！
そして、スーパで肉とか野菜を買ってきて、ベトナムから持って来た材料も使っていい飲み会ができました！写真は以下です。
&lt;img src=&#34;https://dalv0911.github.io/images/20180107-lau.jpg&#34; alt=&#34;友達と鍋をやりました&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;先輩と一緒に浅草の各神社に行きました&#34;&gt;先輩と一緒に浅草の各神社に行きました&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ベトナムも年明けの時によく神社に行って家族のいいことを祈るという風習があって、僕も何度か母と一緒に神社に行ったことがありました。日本も仏教の人が多いので、そいう風習がありますね。でも、やり方がちょっと違うと思います。神社に入る前に挨拶するとか帰るときも頭を下げて挨拶する姿をよく見かけました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年、先輩に誘われて浅草の各神社に行きました。全部の神社に行くのはやく２時間だけかかっていると言われていますが、私たちは外国人ですから道が分からないので、３時間かかりました！今度、グーグルマップを使わなかったので、道を迷うとか違い方向に行ってしまったこともありますが、天気がいいので意外といい体験でした。
&lt;img src=&#34;https://dalv0911.github.io/images/20180107-dichua.jpg&#34; alt=&#34;先輩と一緒に浅草の各神社に行きました&#34;&gt;&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スタートアップ（起業）かしないか？なぜ？</title>
      <link>https://dalv0911.github.io/jp/post/start-up-yes-or-no/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dalv0911.github.io/jp/post/start-up-yes-or-no/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;昨日、「 Bluebird」という賞をきっかけに、「スタートアップ（起業）かしないか？なぜ？」というセミナーに参加しました。それで、今週はスタートアップをテーマとして書きたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;セミナーでFPTソフトウェアの会長さんは「スタートアップは旗みたいに孤独である」と言いました。彼にはスタートアップはすごく難しいことです。一日２０時以上も働かなければならないので、家族とか周りの人に時間が与えられなくていつも孤独なスタートアップなどだと言いました。もしあなたはスタートアップしようと考えていたら、それらの障害に向かう覚悟をしてください。それの方が起業するとき、思い切って頑張れると思います。そして、スタートアップは実行不可能なものでもあるが、空想でなければ夢ではないって FPTソフトウェアの会長さんが言いました。私もその観点に賛成します。なぜなら、他の人が実行不可能なものだと思うからこそ、自分はスタートアップの価値がありますね〜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ベトナムではスタートアップの波もだんだん増えています。それはメリットもありますが、デメリットもいっぱいですね〜。スタートアップには失敗がないわけにはいかないものなので、もし失敗に陥って乗り越える意志がなければデメリットですね。それで、スタートアップは一般的な人に向いているものではない、特別なアイディアで特別な人に向いていると私は思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ところで、皆さんはこれから、何かをスタートアップしようと考えたことがありますか？残念ながら、私は今までもスタートアップを考えたことがまだないんです。
自分の知識とか経験にあまり自信がなくて特別なアイディアもないので、とりあえずエンジニアとして経験を蓄えて日本での望ましいそうな生活を体験したいと思っています。
確かに、将来はわからないもんですよね〜。&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
